沙田一中學爆發肺癆 至少8名師生受感染

更新：新增內容】
衞生署證實，沙田區一間中學出現師生集體感染俗稱「肺癆」的肺結核個案，初步調查顯示至今共有7名學生及一名教職員染病，全部病人現時情況穩定，學校正常上課。衞生署胸肺科表示，由於整體情況已經受控，加上學校已經正常上課，故經考慮後，不會對外公佈學校名稱。據悉，實際上該校的感染情況屬非常輕微。

衞生署胸肺科於9月初接獲該中學呈報有學生證實染肺癆，已即時聯絡該校跟進，並安排與病人接觸比較緊密的師生接受潛伏性結核病篩查和在校內舉行健康講座，又稱有需要時會提供預防性治療。

署方稱，肺癆目前仍是本港常見傳染病，不時會出現學校個案，病者通常在求診時被發現，由醫生呈報，衞生署胸肺科會按需要通知學校。

邊間學校